未來黎講，門匙淘汰先 定 現金淘汰先？

門匙 👍
現金 👎

無匙無現金都講左好耐

停電用咩開門

現金

施主，你都幾有慧根喎

停電用咩俾錢

總有日smartwatch夠用成個月唔駛差
而且要做verify應該只要保留極少電就做到

私家車好多都無匙啟動，但都留條金屬

咪一樣要用個remote 開門同開車

車匙

屋企已經用緊電子鎖

現金方便d 賊 犯案
應該現金先

丹麥已經開始唔用現金

一二百年後既人應該將而家既鎖匙改叫實體鎖匙

多數電鎖fail safe㗎傻閪

還掉你那門匙 也出於好意

門匙

信譽

唔一定
有指紋，有拍片，有袋張卡係身就得

一日仲有貪官存在，一日都仲有現金，電子貨幣禁個掣就block左，冇得咁易著草帶走

所有裝有新款拍卡機嘅巴士都係咁：
要司機用智能卡拍卡「登入」，先至可以解鎖啟動引擎。
再加上巴士內外裝有閉路電視，咁做已經杜絕狂熱巴膠偷揸巴士。

仲可以買金條鑽石藝術品既...